[
  {
    "bID": 27001,
    "adi": "Ebva",
    "Tarih": "August 623 (1 AH)",
    "Ama\u00e7": "Yol ke\u015ffi ve ittifaklar",
    "Sonu\u00e7": "Sava\u015f olmad\u0131",
    "Yer": "Ebva",
    "Savunanlar": "-",
    "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
    "Miladi tarihi": "August 623 ",
    "Hicri tarihi": "1 "
  },
  {
    "bID": 27002,
    "adi": "BUWAT",
    "Tarih": "September 623 (1 AH)",
    "Ama\u00e7": "Kervan bask\u0131n\u0131",
    "Sonu\u00e7": "Sava\u015f olmad\u0131",
    "Yer": "Buwat",
    "Savunanlar": "-",
    "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
    "Miladi tarihi": "September 623 ",
    "Hicri tarihi": "1 "
  },
  {
    "bID": 27003,
    "adi": "SAFWAN",
    "Tarih": "September 623 (1 AH)",
    "Ama\u00e7": "D\u00fc\u015fman takibi",
    "Sonu\u00e7": "Sava\u015f olmad\u0131",
    "Yer": "Safwan",
    "Savunanlar": "-",
    "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
    "Miladi tarihi": "September 623 ",
    "Hicri tarihi": "1 "
  },
  {
    "bID": 27004,
    "adi": "A\u015fire",
    "Tarih": "December 623 (1 AH)",
    "Ama\u00e7": "Kervan bask\u0131n\u0131",
    "Sonu\u00e7": "Sava\u015f olmad\u0131",
    "Yer": "Zul Al-Ushairah",
    "Savunanlar": "-",
    "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
    "Miladi tarihi": "December 623 ",
    "Hicri tarihi": "1 "
  },
  {
    "bID": 27005,
    "adi": "NAKHLA RAID",
    "Tarih": "January 624 (2 AH)",
    "Ama\u00e7": "Kervan bask\u0131n\u0131",
    "Sonu\u00e7": "zafer",
    "Yer": "Nakhla",
    "Savunanlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
    "Sald\u0131ranlar": "Müşrikler",
    "Miladi tarihi": "January 624 ",
    "Hicri tarihi": "2 "
  },
  {
    "bID": 27006,
    "adi": "Bedir",
    "Tarih": "13 March 624 (2 AH)",
    "Ama\u00e7": "Kervan bask\u0131n\u0131 / Sava\u015f",
    "Sonu\u00e7": "zafer",
    "Yer": "Bedir",
    "Savunanlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
    "Sald\u0131ranlar": "Müşrikler",
    "Miladi tarihi": "13 March 624 ",
    "Hicri tarihi": "2 "
  },
  {
    "bID": 27007,
    "adi": "Beni Kaynuka",
    "Tarih": "April 624 (2 AH)",
    "Ama\u00e7": "\u0130ttifak ihlali",
    "Sonu\u00e7": "Surgun",
    "Yer": "Medine",
    "Savunanlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
    "Sald\u0131ranlar": "Yahudileri",
    "Miladi tarihi": "April 624 ",
    "Hicri tarihi": "2 "
  },
  {
    "bID": 27008,
    "adi": "SAWIQ",
    "Tarih": "May/June 624 (2 AH)",
    "Ama\u00e7": "D\u00fc\u015fman takibi",
    "Sonu\u00e7": "Sava\u015f olmad\u0131",
    "Yer": "-",
    "Savunanlar": "-",
    "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
    "Miladi tarihi": "May/June 624 ",
    "Hicri tarihi": "2 "
  },
  {
    "bID": 27009,
    "adi": "Uhud",
    "Tarih": "23 March 625 (3 AH)",
    "Ama\u00e7": "Savunma",
    "Sonu\u00e7": "Kay\u0131p",
    "Yer": "Uhud",
    "Savunanlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
    "Sald\u0131ranlar": "Müşrikler",
    "Miladi tarihi": "23 March 625 ",
    "Hicri tarihi": "3 "
  },
  {
    "bID": 27010,
    "adi": "Hamr\u00e2\u00fclesed",
    "Tarih": "March 625 (3 AH)",
    "Ama\u00e7": "D\u00fc\u015fman takibi",
    "Sonu\u00e7": "Sava\u015f olmad\u0131",
    "Yer": "Hamr\u00e2\u00fclesed",
    "Savunanlar": "-",
    "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
    "Miladi tarihi": "March 625 ",
    "Hicri tarihi": "3 "
  },
  {
    "bID": 27011,
    "adi": "Ben\u00ee Nadr",
    "Tarih": "August 625 (3 AH)",
    "Ama\u00e7": "\u0130ttifak ihlali",
    "Sonu\u00e7": "Surgun",
    "Yer": "Medine",
    "Savunanlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
    "Sald\u0131ranlar": "Banu Nadir",
    "Miladi tarihi": "August 625 ",
    "Hicri tarihi": "3 "
  },
  {
    "bID": 27012,
    "adi": "Bedr\u00fc'l Mev'id",
    "Tarih": "April 626 (4 AH)",
    "Ama\u00e7": "D\u00fc\u015fman takibi",
    "Sonu\u00e7": "Sava\u015f olmad\u0131",
    "Yer": "Bedir",
    "Savunanlar": "-",
    "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
    "Miladi tarihi": "April 626 ",
    "Hicri tarihi": "4 "
  },
  {
    "bID": 27013,
    "adi": "Zat\u00fcrrika",
    "Tarih": "June 626 (4 AH)",
    "Ama\u00e7": "D\u00fc\u015fman takibi",
    "Sonu\u00e7": "Sava\u015f olmad\u0131",
    "Yer": "Zat\u00fcrrika",
    "Savunanlar": "-",
    "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
    "Miladi tarihi": "June 626 ",
    "Hicri tarihi": "4 "
  },
  {
    "bID": 27014,
    "adi": "Devmet\u00fc\u2019l-Cendel",
    "Tarih": "August/September 626 (4 AH)",
    "Ama\u00e7": "Siyasi kontrol",
    "Sonu\u00e7": "zafer",
    "Yer": "Devmet\u00fc\u2019l-Cendel",
    "Savunanlar": "-",
    "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
    "Miladi tarihi": "August/September 626 ",
    "Hicri tarihi": "4 "
  },
  {
    "bID": 27015,
    "adi": "Hendek",
    "Tarih": "April 627 (5 AH)",
    "Ama\u00e7": "Savunma",
    "Sonu\u00e7": "zafer",
    "Yer": "Medine",
    "Savunanlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
    "Sald\u0131ranlar": "Müşrikler",
    "Miladi tarihi": "April 627 ",
    "Hicri tarihi": "5 "
  },
  {
    "bID": 27016,
    "adi": "Ben\u00ee Kurayza",
    "Tarih": "May 627 (5 AH)",
    "Ama\u00e7": "\u0130ttifak ihlali",
    "Sonu\u00e7": "Surgun",
    "Yer": "Medine",
    "Savunanlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
    "Sald\u0131ranlar": "Yahudileri",
    "Miladi tarihi": "May 627 ",
    "Hicri tarihi": "5 "
  },
  {
    "bID": 27017,
    "adi": "BANU LAHYAN",
    "Tarih": "July 627 (5 AH)",
    "Ama\u00e7": "\u0130ntikam",
    "Sonu\u00e7": "Sava\u015f olmad\u0131",
    "Yer": "-",
    "Savunanlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
    "Sald\u0131ranlar": "Banu Lahyan",
    "Miladi tarihi": "July 627 ",
    "Hicri tarihi": "5 "
  },
  {
    "bID": 27018,
    "adi": "DHU QARAD",
    "Tarih": "August 627 (5 AH)",
    "Ama\u00e7": "D\u00fc\u015fman takibi",
    "Sonu\u00e7": "Sava\u015f olmad\u0131",
    "Yer": "Dhu Qarad",
    "Savunanlar": "-",
    "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
    "Miladi tarihi": "August 627 ",
    "Hicri tarihi": "5 "
  },
  {
    "bID": 27019,
    "adi": "Hayber",
    "Tarih": "March/April 628 (7 AH)",
    "Ama\u00e7": "sava\u015f",
    "Sonu\u00e7": "zafer",
    "Yer": "Hayber",
    "Savunanlar": "Yahudileri",
    "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
    "Miladi tarihi": "March/April 628 ",
    "Hicri tarihi": "7 "
  },
  {
    "bID": 27020,
    "adi": "M\u00fbte",
    "Tarih": "September 629 (7 AH)",
    "Ama\u00e7": "Bizans\u2019a kar\u015f\u0131",
    "Sonu\u00e7": "Kay\u0131p",
    "Yer": "M\u00fbte",
    "Savunanlar": "Bizans",
    "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
    "Miladi tarihi": "September 629 ",
    "Hicri tarihi": "7 "
  },
  {
    "bID": 27021,
    "adi": "Mekke Fethi",
    "Tarih": "January 630 (7 AH)",
    "Ama\u00e7": "Mekke\u2019nin fethi",
    "Sonu\u00e7": "zafer",
    "Yer": "Mekke",
    "Savunanlar": "Müşrikler",
    "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
    "Miladi tarihi": "January 630 ",
    "Hicri tarihi": "7 "
  },
  {
    "bID": 27022,
    "adi": "Huneyn",
    "Tarih": "June 630 (8 AH)",
    "Ama\u00e7": "Kabilelere kar\u015f\u0131",
    "Sonu\u00e7": "zafer",
    "Yer": "Hunayn",
    "Savunanlar": "Taif ve Hawazin kabileleri",
    "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
    "Miladi tarihi": "June 630 ",
    "Hicri tarihi": "8 "
  },
  {
    "bID": 27023,
    "adi": "Taif",
    "Tarih": "June 630 (8 AH)",
    "Ama\u00e7": "Taif in ku\u015fat\u0131lmas\u0131",
    "Sonu\u00e7": "Surgun",
    "Yer": "Taif",
    "Savunanlar": "Taif kabileleri",
    "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
    "Miladi tarihi": "June 630 ",
    "Hicri tarihi": "8 "
  },
  {
    "bID": 27024,
    "adi": "Teb\u00fck",
    "Tarih": "October 630 (8 AH)",
    "Ama\u00e7": "Bizans\u2019a kar\u015f\u0131",
    "Sonu\u00e7": "Sava\u015f olmad\u0131",
    "Yer": "Teb\u00fck",
    "Savunanlar": "Bizans",
    "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
    "Miladi tarihi": "October 630 ",
    "Hicri tarihi": "8 "
  }
]
