[{"bID":27001,"adi":"Ebva","Tarih":"August 623 (1 AH)","Ama\u00e7":"Yol ke\u015ffi ve ittifaklar",
"Sonu\u00e7":"Sava\u015f olmad\u0131","Yer":"Ebva","Savunanlar":"-","Sald\u0131ranlar":"M\u00fcsl\u00fcmanlar"}

,{"bID":27002,"adi":"BUWAT","Tarih":"September 623 (1 AH)","Ama\u00e7":"Kervan bask\u0131n\u0131",
"Sonu\u00e7":"Sava\u015f olmad\u0131","Yer":"Buwat","Savunanlar":"-","Sald\u0131ranlar":"M\u00fcsl\u00fcmanlar"},

{"bID":27003,"adi":"SAFWAN","Tarih":"September 623 (1 AH)","Ama\u00e7":"D\u00fc\u015fman takibi",
"Sonu\u00e7":"Sava\u015f olmad\u0131","Yer":"Safwan","Savunanlar":"-","Sald\u0131ranlar":"M\u00fcsl\u00fcmanlar"},

{"bID":27004,"adi":"Aşire","Tarih":"December 623 (1 AH)","Ama\u00e7":"Kervan bask\u0131n\u0131",
"Sonu\u00e7":"Sava\u015f olmad\u0131","Yer":"Zul Al-Ushairah","Savunanlar":"-","Sald\u0131ranlar":"M\u00fcsl\u00fcmanlar"}

,{"bID":27005,"adi":"NAKHLA RAID","Tarih":"January 624 (2 AH)","Ama\u00e7":"Kervan bask\u0131n\u0131","Sonu\u00e7":"zafer",
"Yer":"Nakhla","Savunanlar":"M\u00fcsl\u00fcmanlar","Sald\u0131ranlar":"Kurey\u015f"}

,{"bID":27006,"adi":"Bedir","Tarih":"13 March 624 (2 AH)","Ama\u00e7":"Kervan bask\u0131n\u0131 \/ Sava\u015f",
"Sonu\u00e7":"zafer","Yer":"Bedir","Savunanlar":"M\u00fcsl\u00fcmanlar","Sald\u0131ranlar":"Kurey\u015f"},

{"bID":27007,"adi":"Beni Kaynuka","Tarih":"April 624 (2 AH)","Ama\u00e7":"\u0130ttifak ihlali","Sonu\u00e7":"Surgun",
"Yer":"Medine","Savunanlar":"M\u00fcsl\u00fcmanlar","Sald\u0131ranlar":"Banu Qaynuqa"},

{"bID":27008,"adi":"SAWIQ","Tarih":"May\/June 624 (2 AH)","Ama\u00e7":"D\u00fc\u015fman takibi",
"Sonu\u00e7":"Sava\u015f olmad\u0131","Yer":"-","Savunanlar":"-","Sald\u0131ranlar":"M\u00fcsl\u00fcmanlar"},

{"bID":27009,"adi":"Uhud","Tarih":"23 March 625 (3 AH)","Ama\u00e7":"Savunma","Sonu\u00e7":"Kay\u0131p",
"Yer":"Uhud","Savunanlar":"M\u00fcsl\u00fcmanlar","Sald\u0131ranlar":"Kurey\u015f"},

{"bID":27010,"adi":"Hamr\u00e2\u00fclesed","Tarih":"March 625 (3 AH)","Ama\u00e7":"D\u00fc\u015fman takibi",
"Sonu\u00e7":"Sava\u015f olmad\u0131","Yer":"Hamr\u00e2\u00fclesed","Savunanlar":"-","Sald\u0131ranlar":"M\u00fcsl\u00fcmanlar"},
{"bID":27011,"adi":"Ben\u00ee Nadr","Tarih":"August 625 (3 AH)",
"Ama\u00e7":"\u0130ttifak ihlali","Sonu\u00e7":"Surgun","Yer":"Medine","Savunanlar":"M\u00fcsl\u00fcmanlar","Sald\u0131ranlar":"Banu Nadir"},
{"bID":27012,"adi":"Bedr\u00fc'l Mev'id","Tarih":"April 626 (4 AH)","Ama\u00e7":"D\u00fc\u015fman takibi",
"Sonu\u00e7":"Sava\u015f olmad\u0131","Yer":"Bedir","Savunanlar":"-","Sald\u0131ranlar":"M\u00fcsl\u00fcmanlar"},
{"bID":27013,"adi":"Zat\u00fcrrika","Tarih":"June 626 (4 AH)",
"Ama\u00e7":"D\u00fc\u015fman takibi","Sonu\u00e7":"Sava\u015f olmad\u0131","Yer":"Zat\u00fcrrika",
"Savunanlar":"-","Sald\u0131ranlar":"M\u00fcsl\u00fcmanlar"},
{"bID":27014,"adi":"Devmet\u00fc\u2019l-Cendel","Tarih":"August\/September 626 (4 AH)","Ama\u00e7":"Siyasi kontrol",
"Sonu\u00e7":"zafer","Yer":"Devmet\u00fc\u2019l-Cendel","Savunanlar":"-","Sald\u0131ranlar":"M\u00fcsl\u00fcmanlar"},
{"bID":27015,"adi":"Hendek","Tarih":"April 627 (5 AH)","Ama\u00e7":"Savunma","Sonu\u00e7":"zafer","Yer":"Medine"
,"Savunanlar":"M\u00fcsl\u00fcmanlar","Sald\u0131ranlar":"Kureyş ve M\u00fcttefik kuvvetler"},
{"bID":27016,"adi":"Ben\u00ee Kurayza","Tarih":"May 627 (5 AH)","Ama\u00e7":"\u0130ttifak ihlali",
"Sonu\u00e7":"Surgun","Yer":"Medine","Savunanlar":"M\u00fcsl\u00fcmanlar","Sald\u0131ranlar":"Banu Qurayza"},
{"bID":27017,"adi":"BANU LAHYAN","Tarih":"July 627 (5 AH)","Ama\u00e7":"\u0130ntikam","Sonu\u00e7":"Sava\u015f olmad\u0131",
"Yer":"-","Savunanlar":"M\u00fcsl\u00fcmanlar","Sald\u0131ranlar":"Banu Lahyan"},

{"bID":27018,"adi":"DHU QARAD","Tarih":"August 627 (5 AH)","Ama\u00e7":"D\u00fc\u015fman takibi","Sonu\u00e7":"Sava\u015f olmad\u0131",
"Yer":"Dhu Qarad","Savunanlar":"-","Sald\u0131ranlar":"M\u00fcsl\u00fcmanlar"},
{"bID":27019,"adi":"Hayber","Tarih":"March\/April 628 (7 AH)","Ama\u00e7":"sava\u015f",
"Sonu\u00e7":"zafer","Yer":"Hayber","Savunanlar":"Yahudileri","Sald\u0131ranlar":"M\u00fcsl\u00fcmanlar"}
,{"bID":27020,"adi":"M\u00fbte","Tarih":"September 629 (7 AH)","Ama\u00e7":"Bizans\u2019a kar\u015f\u0131",
"Sonu\u00e7":"Kay\u0131p","Yer":"M\u00fbte","Savunanlar":"Bizans ve m\u00fcttefikleri","Sald\u0131ranlar":"M\u00fcsl\u00fcmanlar"},

{"bID":27021,"adi":"Mekke Fethi","Tarih":"January 630 (7 AH)","Ama\u00e7":"Mekke\u2019nin fethi","Sonu\u00e7":"zafer","Yer":"Mekke","Savunanlar":"Kurey\u015f","Sald\u0131ranlar":"M\u00fcsl\u00fcmanlar"},
{"bID":27022,"adi":"Huneyn","Tarih":"June 630 (8 AH)","Ama\u00e7":"Kabilelere kar\u015f\u0131","Sonu\u00e7":"zafer","Yer":"Hunayn","Savunanlar":"Taif ve Hawazin kabileleri","Sald\u0131ranlar":"M\u00fcsl\u00fcmanlar"},
{"bID":27023,"adi":"Taif","Tarih":"June 630 (8 AH)","Ama\u00e7":"Taif in ku\u015fat\u0131lmas\u0131","Sonu\u00e7":"Surgun","Yer":"Taif","Savunanlar":"Taif kabileleri","Sald\u0131ranlar":"M\u00fcsl\u00fcmanlar"},
{"bID":27024,"adi":"Teb\u00fck","Tarih":"October 630 (8 AH)","Ama\u00e7":"Bizans\u2019a kar\u015f\u0131",
"Sonu\u00e7":"Sava\u015f olmad\u0131","Yer":"Teb\u00fck","Savunanlar":"Bizans ve m\u00fcttefikleri","Sald\u0131ranlar":"M\u00fcsl\u00fcmanlar"}]