[
    {
        "bID": 27001,
        "adi": "Ebva",
        "Tarih": "August 623 (1 AH)",
        "Ama\u00e7": "Yol ke\u015ffi ve ittifaklar",
        "Sonu\u00e7": "Sava\u015f olmad\u0131",
        "Yer": "Ebva",
        "Savunanlar": "-",
        "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar"
    },
    {
        "bID": 27002,
        "adi": "BUWAT",
        "Tarih": "September 623 (1 AH)",
        "Ama\u00e7": "Kervan bask\u0131n\u0131",
        "Sonu\u00e7": "Sava\u015f olmad\u0131",
        "Yer": "Buwat",
        "Savunanlar": "-",
        "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar"
    },
    {
        "bID": 27003,
        "adi": "SAFWAN",
        "Tarih": "September 623 (1 AH)",
        "Ama\u00e7": "D\u00fc\u015fman takibi",
        "Sonu\u00e7": "Sava\u015f olmad\u0131",
        "Yer": "Safwan",
        "Savunanlar": "-",
        "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar"
    },
    {
        "bID": 27004,
        "adi": "ZUL AL-USHAIRAH",
        "Tarih": "December 623 (1 AH)",
        "Ama\u00e7": "Kervan bask\u0131n\u0131",
        "Sonu\u00e7": "Sava\u015f olmad\u0131",
        "Yer": "Zul Al-Ushairah",
        "Savunanlar": "-",
        "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar"
    },
    {
        "bID": 27005,
        "adi": "NAKHLA RAID",
        "Tarih": "January 624 (2 AH)",
        "Ama\u00e7": "Kervan bask\u0131n\u0131",
        "Sonu\u00e7": "Ba\u015far\u0131l\u0131",
        "Yer": "Nakhla",
        "Savunanlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
        "Sald\u0131ranlar": "Kurey\u015f"
    },
    {
        "bID": 27006,
        "adi": "Bedir",
        "Tarih": "13 March 624 (2 AH)",
        "Ama\u00e7": "Kervan bask\u0131n\u0131 \/ Sava\u015f",
        "Sonu\u00e7": "B\u00fcy\u00fck zafer",
        "Yer": "Bedir",
        "Savunanlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
        "Sald\u0131ranlar": "Kurey\u015f"
    },
    {
        "bID": 27007,
        "adi": "Beni Kaynuka",
        "Tarih": "April 624 (2 AH)",
        "Ama\u00e7": "\u0130ttifak ihlali",
        "Sonu\u00e7": "S\u00fcrg\u00fcn",
        "Yer": "Medine",
        "Savunanlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
        "Sald\u0131ranlar": "Banu Qaynuqa"
    },
    {
        "bID": 27008,
        "adi": "SAWIQ",
        "Tarih": "May\/June 624 (2 AH)",
        "Ama\u00e7": "D\u00fc\u015fman takibi",
        "Sonu\u00e7": "Sava\u015f olmad\u0131",
        "Yer": "-",
        "Savunanlar": "-",
        "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar"
    },
    {
        "bID": 27009,
        "adi": "Uhud",
        "Tarih": "23 March 625 (3 AH)",
        "Ama\u00e7": "Savunma",
        "Sonu\u00e7": "Kay\u0131p",
        "Yer": "Uhud",
        "Savunanlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
        "Sald\u0131ranlar": "Kurey\u015f"
    },
    {
        "bID": 27010,
        "adi": "Hamrâülesed",
        "Tarih": "March 625 (3 AH)",
        "Ama\u00e7": "D\u00fc\u015fman takibi",
        "Sonu\u00e7": "Sava\u015f olmad\u0131",
        "Yer": "Hamrâülesed",
        "Savunanlar": "-",
        "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar"
    },
    {
        "bID": 27011,
        "adi": "Benî Nadr",
        "Tarih": "August 625 (3 AH)",
        "Ama\u00e7": "\u0130ttifak ihlali",
        "Sonu\u00e7": "S\u00fcrg\u00fcn",
        "Yer": "Medine",
        "Savunanlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
        "Sald\u0131ranlar": "Banu Nadir"
    },
    {
        "bID": 27012,
        "adi": "Bedrü'l Mev'id",
        "Tarih": "April 626 (4 AH)",
        "Ama\u00e7": "D\u00fc\u015fman takibi",
        "Sonu\u00e7": "Sava\u015f olmad\u0131",
        "Yer": "Bedir",
        "Savunanlar": "-",
        "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar"
    },
    {
        "bID": 27013,
        "adi": "Zatürrika",
        "Tarih": "June 626 (4 AH)",
        "Ama\u00e7": "D\u00fc\u015fman takibi",
        "Sonu\u00e7": "Sava\u015f olmad\u0131",
        "Yer": "Zatürrika",
        "Savunanlar": "-",
        "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar"
    },
    {
        "bID": 27014,
        "adi": "Devmetü’l-Cendel",
        "Tarih": "August\/September 626 (4 AH)",
        "Ama\u00e7": "Siyasi kontrol",
        "Sonu\u00e7": "Ba\u015far\u0131l\u0131",
        "Yer": "Devmetü’l-Cendel",
        "Savunanlar": "-",
        "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar"
    },
    {
        "bID": 27015,
        "adi": "Hendek",
        "Tarih": "April 627 (5 AH)",
        "Ama\u00e7": "Savunma",
        "Sonu\u00e7": "Ba\u015far\u0131l\u0131",
        "Yer": "Medine",
        "Savunanlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
        "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcttefik kuvvetler"
    },
    {
        "bID": 27016,
        "adi": "Benî Kurayza",
        "Tarih": "May 627 (5 AH)",
        "Ama\u00e7": "\u0130ttifak ihlali",
        "Sonu\u00e7": "Ku\u015fatma ve s\u00fcrg\u00fcn",
        "Yer": "Medine",
        "Savunanlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
        "Sald\u0131ranlar": "Banu Qurayza"
    },
    {
        "bID": 27017,
        "adi": "BANU LAHYAN",
        "Tarih": "July 627 (5 AH)",
        "Ama\u00e7": "\u0130ntikam",
        "Sonu\u00e7": "Sava\u015f olmad\u0131",
        "Yer": "-",
        "Savunanlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar",
        "Sald\u0131ranlar": "Banu Lahyan"
    },
    {
        "bID": 27018,
        "adi": "DHU QARAD",
        "Tarih": "August 627 (5 AH)",
        "Ama\u00e7": "D\u00fc\u015fman takibi",
        "Sonu\u00e7": "Sava\u015f olmad\u0131",
        "Yer": "Dhu Qarad",
        "Savunanlar": "-",
        "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar"
    },
    {
        "Tarih": "March/April 628 (7 AH)",
        "Sonu\u00e7": "Müslüman zaferi",
        "Yer": "Hayber",
        "Ama\u00e7": "savaş",
        "adi": "Hayber",
        "bID": 27019,
        "Sald\u0131ranlar": "Müslümanlar",
        "Savunanlar": "Yahudileri"
      },
    {
        "bID": 27020,
        "adi": "Mûte",
        "Tarih": "September 629 (7 AH)",
        "Ama\u00e7": "Bizans\u2019a kar\u015f\u0131",
        "Sonu\u00e7": "Kay\u0131p",
        "Yer": "Mûte",
        "Savunanlar": "Bizans ve m\u00fcttefikleri",
        "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar"
    },
    {
        "bID": 27021,
        "adi": "Mekke Fethi",
        "Tarih": "January 630 (7 AH)",
        "Ama\u00e7": "Mekke\u2019nin fethi",
        "Sonu\u00e7": "Ba\u015far\u0131l\u0131",
        "Yer": "Mekke",
        "Savunanlar": "Kurey\u015f",
        "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar"
    },
    {
        "bID": 27022,
        "adi": "HUNAYN",
        "Tarih": "June 630 (8 AH)",
        "Ama\u00e7": "Kabilelere kar\u015f\u0131",
        "Sonu\u00e7": "Ba\u015far\u0131l\u0131",
        "Yer": "Hunayn",
        "Savunanlar": "Ta\u2019if ve Hawazin kabileleri",
        "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar"
    },
    {
        "bID": 27023,
        "adi": "Tâif",
        "Tarih": "June 630 (8 AH)",
        "Ama\u00e7": "Ta\u2019if\u2019in ku\u015fat\u0131lmas\u0131",
        "Sonu\u00e7": "Ku\u015fatma ba\u015far\u0131s\u0131z",
        "Yer": "Tâif",
        "Savunanlar": "Ta\u2019if kabileleri",
        "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar"
    },
    {
        "bID": 27024,
        "adi": "Tebük",
        "Tarih": "October 630 (8 AH)",
        "Ama\u00e7": "Bizans\u2019a kar\u015f\u0131",
        "Sonu\u00e7": "Sava\u015f olmad\u0131",
        "Yer": "Tebük",
        "Savunanlar": "Bizans ve m\u00fcttefikleri",
        "Sald\u0131ranlar": "M\u00fcsl\u00fcmanlar"
    }
]